一句到尾. 「劉華」 定 「朝偉」 好戲啲？

見呢排無間熱，忽然想知大家點睇呢兩大主角嘅演技

劉

梁

偉贏啦

真係完全唔撚識先會問得出呢個問題

朝偉：我最好戲

劉華：但我人生如戲

朝偉：

劉華：£@&$”&@$#%^

劉華型好多

條友真係唔識架喎

朝偉太顛
劉華角色永遠做劉華
不如比下朝偉同梁家輝

梁定輝屈哂機
搞笑又得認真又得

朝偉做gay佬都得
比張國榮啜lin 又吉張國榮
不過朝偉霸氣好似唔夠家輝黎
（未睇一代宗師唔知有無霸氣）

Grandpa, I don’t understand !

古惑仔做洪飛幾有霸氣

劉德華：喂！！(手指住人加個怒啤）
套套戲都係會有個咁既情節

梁朝偉係一個演員
劉德華係一個角色
點解會咁比較咖

咁梁朝偉演劉德華會點

比黃秋生定吳鎮宇可能好d

個肥仔真係唔識ga喔

Chok個眼神出黎
梁朝偉勁到 劉德華都想改姓梁😂
未拎影帝果時

畀你啲專業意見大家開吓眼界先啦

你地嘅意見令大家獲益良多，請准我叫你地一聲大佬好嗎

劉華永遠做劉華？ 認真？

呢樣嘢其實佢地三個都好得

人所共知wo
就算門徒入面賣白粉 佢都做得好劉華wo

門徒其實算係好
都只係間唔中有幾野動作很劉華

梁朝偉未必做到雷洛同華dee

劉華套套戲個演法表情動作語氣都差唔多

梁朝偉變化多好多

即係？

睇槍火
佢兩個啲對手戲

Sorry呀我尷尬到block咗你

啱啱先睇完 朝偉望住黃sir條屍個個眼神

色戒最後雙眼紅晒，眼淚響眼框浪吓浪吓都好神

童夢做呀伯個part都唔錯wo

劉華真係套套都差唔多, 得一兩套係唔似劉華
偉仔做陳永仁, 周慕雲, 黎耀輝 同童飛你唔會覺得似同一個人

仲有呢套呢

華偉

最鐘意呢對

但劉華有門徒喎

拎劉德華同梁朝偉比都係第一次見
樓主一定係資深戲癡

諗起佢拍韋小寶果陣啲囡

巴打好有見地，小弟拜服

認得出幾多個

淨係知梁朝偉好撚型

劉德華係靚仔加分

加完都係輸俾偉仔

最上面係商天鵝？

樓上幾位巴打，人地講緊好唔好戲wor

巴打識波
我仲睇到右邊係李賽鳳同毛舜荺

點解要光仔死

左上好熟面口

香港無一個人可以演到周慕雲，除左梁朝偉

應釆兒好撚正

當年拍2046搵黎當時日本算top嘅木村，拍埋偉仔度都變到暗淡無光

所以一直好欣賞湯唯，佢一個冇名氣嘅小女人可以搶戲過其他老戲骨，如果你個人係用心欣賞「色戒」，而且唔盲反大陸人，可以試試純睇演技，你會讚嘆湯唯一舉手一投足都好吸引，好帶到觀眾入戲

呢套有冇期待？

推

樓主咁都要問
梁朝偉勁到法國影帝都攞埋啦

影評人不代表我，就正如王家衛嘅電影套套得獎，但又有幾多大眾覺得套套啱睇？

特別係呢套我嘗試咗幾次，都係開始咗十幾分鐘就悶到想嘔

呢套好正wo

巴打有品味

五分鐘剪哂朝偉既演技同魅力

好撚好睇喎

正！ 真係食啖煙都型過人

Btw,呢種剪輯有冇劉華版本？想比較吓

品味嘅象徵
但我真係頂唔浦

悶到仆街

次次講劉華, 只會有提佢最商業個d, 明明阿虎, 大隻佬呢d做得幾好, 但完全冇人提
講朝偉就淨係講佢同王家衛, 佢有堆發揮麻麻地既商業片又冇人提(eg, 東京攻略, 東成西就)
咁樣比較公平咩?

終於有巴打提相反意見

除左WKW同色戒, 基本上文藝以外既戲種, 梁朝偉都會好隱陣咁用"林貴仁"個方式去演, 就算係無間道佢都係做緊林貴仁

演技其實好難直接比較,
好多人覺得梁朝偉比較好, 係因為王家衛個團隊, 佢地d鏡頭同燈光都省略左畫面上唔必要既細節, 梁朝偉又講過張叔平既剪接係會令佢既表演更加精準

一部由劉德華帶領充滿劉德華味道既電影 入面有劉德華飾演一個好有劉德華味道既劉德華角色

唔關事
就算門徒 大隻佬鬥花樣年華 2046
最top比最top
都係梁朝偉贏

東京攻略..東成西就..好好睇喎

梁家輝同劉青雲都好過劉華同偉仔

係烏wear版林貴仁

假如華仔有幸同王大導合作，唔知個效果會點，不過應該比較難實現，主要原因係性格問題，劉華唔會畀幾年時間去拍一套電影，佢不如花時間開個唱好過，劉華搵錢瓣數多過偉仔，結果好戲又唔趕住搵錢嘅偉仔就成為王大導專屬男主角，不過好似最近話轉成劉嘉玲做偉仔經理人，呢種慢拍嘅電影都應該唔會再接

Ok，言歸正傳，咁你覺得劉華定偉仔好戲啲先

記得有一年佢地各有一套小品賀歲片打對台，仲要女主角一樣，當年向身邊朋友做過下統計，都好似係多人鐘意偉仔嗰套多啲…

記得好似係「同居密友」vs「瘦身男女」

梁朝偉文藝片好好，劉德華警匪、黑社會片好，戲路有少少唔同，所以無間道我其實覺得劉華好啲

真嘅？

咁講真
如果梁朝偉演技都贏唔到劉華
仲有乜贏到
歌佢又無唱

點會冇 王家衛第一套戲旺角卡門就係劉華做男主角
但呢套張學友太搶戲
之後阿飛正傳劉華都重戲份

睇返wiki佢地算係五虎中最不相伯仲嘅一對，可以話係兩雄相遇，但佢地真係合作只係得無間道，呢廿幾年入面，呢種火花只係擦過一次咁大把

係喎，多謝提點，除咗呢兩套王家衛起朵之作外，華仔之後仲有冇拍過佢嘅戲？

印象中冇，但我覺得王家衛選角都係睇feel
之後佢搵黎明拍墮落天使我都唔覺得係睇中佢演技
但套戲出到嚟我覺得係幾好

套嘢拍到好頹廢feel

之後好似有拍過 但係無出街
同埋佢頂唔順王家衛

一樣都係廢
咪又係做反自己既角色

係囉，其實唔難

唔知王家衛定周星馳做導演難頂啲？

東成西就好笑到咁，都叫發揮麻麻

朝偉有出過唱片㗎
當年首你是如此難以忘記好hit吓，啲唱片都幾賣得，佢本聲把聲夠靚，唱得唔差。係性格問題，冇專注再做歌手啫。
同埋劉華嘅唱功係比起演技更差，真係純粹sell形象

我相信梁朝偉做劉德華之前所有角色都冇問題

但劉德華冇可能做到花樣年華同春光乍洩。呢種電影內心戲太重，劉德華演技太表面carry唔到。如果細心留意，梁朝偉啲演技其實好細緻可以令人完全融入到佢個角色。

就算講商業片無間道，梁朝偉啲演技都完全overshadow劉德華。

無可否認劉德華係更全面嘅藝人，但講做戲仲係爭梁朝偉幾個level。或者用梁家輝比較會更適合

一定梁朝偉，劉德華唔可以話佢唔好，只係真係層次唔同，佢做乜角色都係劉德華企係個角色前面
反而吳鎮宇就真係唔抵，唔係話佢同梁朝偉比，但起碼佢唔同戲真係比你覺得係唔同嘅人，𡃁坤，爆裂，倪永考到最近逆流，你有睇哂四套戲就明我講咩
劉德華未有咁嘅感覺比到人，最多係暗戰佢真係內儉收埋咗，其他真係佢自己嚟

都老啦
演技黎講bosco已經同佢地同級

門徒昆哥都好屈機喎

阿飛正傳咪有劉德華
一代宗師都可以話悶
點討論呀大佬

呢套真係要講講
可能真係太多人比Facebook d share影響咗
魚子醬同佢自己揀吸毒我地有錯咩？果兩個場口
你細心睇其實佢成套戲都依然係劉華tone講嘢
有時你聲線，語調，速率都會話比人知你係咪果個人
有時候呢d嘢可能比你表面化地惡(魚子醬)同突然地無賴(佢自己揀吸毒我地有錯咩？)會更有說服力
始終觀眾係睇九十分鐘而唔係果九分鐘

邊個知

貢貢me麼麼 貢貢me麼麼

出黎行，唔係你好戲就我好戲嫁啦！

我來了

第一個已經有人提返我，第二樣你可以講吓套嘢點好睇，討論就係講自己觀點，唔需要下下一副「你啱撚晒」嘅態度，唔應同你就屌句「點討論呀」，你嘅表現先至係令大家冇討論嘅空間

睇得好細緻

快啲幫手貼多啲我偉啦

好彩你唔係浮誇到講龜頭bob都係同級啫

傻強mode?

梁朝偉對眼

之前中學讀Art，老師用無間道玩音響嗰場戲比較過，佢話劉德華一拍住有卡士既演員就會失準。 但係梁朝偉唔會

不解釋

你咁講
咁張國榮做直仔都好勁啦

以佢才華專注一樣野應該好過牛華係合理
btw如果唱功好就應該紅咁gin lee 李克勸?

單論演技應該係梁朝偉
劉華做10套有9套都好比人佢係劉德華既感覺
梁朝偉唔同 佢做每一個唔同既角色都好唔同
由一個爛仔 到一代宗師 都發揮得淋漓盡致

題外話 我覺得無間道最屈機既scene就係黃sir跌落黎果下 陳永仁個眼神

常盤貴子

梁朝偉眼神太無敵
但劉華有種氣場我覺得係梁朝偉無

有見地

講開又講，劉華有套咩「我知女人心」真係好差吓，應該因為拍住大卡士鞏俐而失準（連星爺拍鞏俐都唔會失準反而劉華會 ），再講，套嘢明係偷聽女人心嘅華人版，但就拍到成個氣氛尷尷尬尬咁，又唔好笑，鬼佬版高手好多

劉華拍住發哥都係發哥帶住佢行

唔似張家輝拍住發哥咁，好自然

劉華個樣太型
好難搣得甩
加上 拎獎嗰幾年掃低左鎮宇 青雲
令人好討厭

老實講
唔差既
朝偉拍到周慕雲
劉華都有烈火戰車
都係經典到仆街既角色 第二個做一定做唔到

後期好努力去改
其實都有改到
好似盲探 投名狀 童夢咁 其實改左演法
當然 好多商業片 其實到係渣流攤
擺返個劉華樣又執你成億股房(拆彈嗰類)

劉華其實係拎得太多獎先畀人屌
如果無料到 無間道就已經畀人狂屌佢啦
睇返霆鋒 證人一拍埋張家輝
畀人屌到化開哂

劉華其實絕對唔差, 係朝偉太好
香港好多好嘅男演員，相反女演員就失色好多

雖然呢個POST係講劉華同朝偉，但其實我想讚國貨城
演技真係不斷有進步，又搣得甩呢個所謂靚仔包伏

當年睇第一次相遇呢幕，第一個感覺係點解兩個個感覺差咁遠？一個西裝骨骨勁chok，一個好似地踎佬咁爛撻撻，後尾先發現原來呢種感覺都係劇情需要

城城都好過劉華啦

有聲有畫

衰鬼 同我爭偉

其實近年我覺得城城係好過劉華
雖然城城成日過度用力

如果有套新戲搵「劉華、城城、停瘋」三個鬥出力chok黎演都幾過癮

高登連登我都無見過人鬧過湯唯囉
淨係純正廣東話已經抵讚

色戒梁潮偉果種抑壓都好犀利
係少d鏡頭先比人搶到鏡姐

4:40開始果套咩黎

認同

春光外洩

呢兩幕神到仆街
朝偉做親呢d 壓抑角色神到無人有

講真要比我覺得搵鎮宇同朝偉比重好
兩個都多變到仆街

牛華唔係唔好，但拍埋個堆真係差好遠
論四大天王啲戲 學友先屈機

其實梁朝偉扮古惑仔真係唔似
所以無間道d 人吹奏佢我唔認同

學友外型問題限制咗

“連”星爺 ? 全盛期星爺好廢？

睇埋第一個彎先啦

全盛朝偉實贏
但近幾年拍埋啲大陸片都回緊塘

劉華做壞人個樣好撚仆街嫁..好正

朝偉邊有得輸

計無間道。黃Sir 死果幕
個反應同眼神真係屈機到

係喎，有少少語病，但我知你明我講咩

劉華得兩種角色

高手勁人
古惑仔地踎

唯一唔劉華嗰套得投名狀

學友最好

梁朝偉演活一個角色，你睇戲果陣會投入到個角色

但我睇劉華果陣，佢永遠都係劉華，只係一個扮緊唔同角色嘅劉華

我投朝偉

朝偉幾多個影帝？

唔會囉 講雷既角色 一定係劉華
天若有情 旺角卡門 呢d梁朝偉完全做唔到種feel

全部都係天若有情華Dee扮嘅

我覺得最被低估係任達華
PTU英氣十足
放逐做大佬奸得黎超有霸氣
但去返歲月神偷做小人物又得

秋生

搭單一問, 朝偉定哥哥好戲D?

加多個鎮宇

不過近年好左少少

整體上朝偉演技勝一籌
但哥哥既公子+基味氣質做啲度身訂造既角色非常出色，好難取代到，例如霸王別姬 阿飛正傳 春光乍洩

我加套「胭脂扣」

有冇巴打睇過呢套？我覺得超正超熱血

一定係朝偉

劉華 level 直頭叫average 以下啦

劉華D 戲好多都做返自己 ... 朝偉D 路數比佢闊好多 ...

其實你翻睇一次無間道天台去到搭lift個幕就已經知

其實唔明做戲等如做返自己，係代表佢好戲到好自然，定踩佢冇變化

插班生甲動作很劉華

做自己實自然 睇下同杰倫余文樂
唔撚洗交戲就拍完

咁大隻佬同肥佬冇可能係佢本人喎

劉華都好戲既
只係冇偉仔戲路咁多變
會有d類型既角色carry唔起
可能因為咁佢都好穩陣揀戲路
所以做黎做去都好劉華

咁係因為劉華個樣夠奸夠惡啫

唔係型態問題 ... 係角色俾到佢發揮有幾大 ... 我唔係話劉華唔好戲, 只係因為佢外型侷限左佢戲路 ... 不過佢年紀大左開始大膽去試一D 奸角, 我好欣賞佢拍哥套門徒 ... 好正 ....

呢套演奸角掂唔掂？

Sorry .... 呢套無完整睇過 ..... 評唔到 .....